# HW2 - try...catch

## Answers to theoretical question

1. _Наведіть кілька прикладів, коли доречно використовувати в коді конструкцію try...catch._  

Конструкція try...catch використовується тоді, коли ми не впевнені, що наш код працюватиме коректно, якщо дані, які в ньому використовуються зазделегіть не відомі і робота з ними викликає різні типи помилок - в основному при обробці мережевих запитів, роботи з данними, що змінюються динамічно, роботи з файлами чи базами данних.
Така конструкція запобігає падінню всієї програми, ізолюючи проблемне виконання частини коду від решти коду програми.